港台節目顧問團發起聯署：港台不是擔當「官方喉舌」應以公眾知情權為依歸

請立即簽名並轉發：

港台英文電視節目《脈搏》（The Pulse）上周專訪世衞官員詢問台灣資格，再惹狙擊，昨日（2日）商經局局長邱騰華更發表聲明批評，港台節目的提問有違「一中原則」，更指明要向廣播處處長問責。香港電台節目顧問團成員今（3日）發起網上聯署 ，譴責邱騰華政治干預港台編輯自主，要求他立即撤回批評節目及指控港台違反使命等失實言論。聯署發起不足一小時，已有逾3千人簽署。

聯署指，邱騰華公開要求廣播處長為節目內容問責，明顯是政治干預港台內部運作的濫權行為，破壞港台作為公共廣播機構的編採自主。他們擔心，先例一開將令港台節目的「言論禁區」不斷擴大，損害香港言論自由和新聞自由。有見及此，聯署嚴正要求邱騰華停止政治干預香港電台日常編採工作，並立即撤回批評《The Pulse》節目和指控港台違反使命等失實言論。

聯署重申，該集節目內容和記者僅就客觀事實提出問題，並追問受訪者，目的是探討全球公共衛生議題，而記者亦沒有在訪問中表達任何個人意見，故沒有所謂違反「一個中國」的原則。港台節目顧問團成員又引據《香港電台約章》，指港台的使命包括「以不畏懼和不偏私的方式表達意見的平台」；而《約章》亦列明港台應恪守「不受商業、政治及／或其他方面的影響」之編輯方針，強調香港電台作為公共廣播機構，應以服務全香港市民和公眾知情權為依歸，不是擔當「官方喉舌」。

幫推，民間清算師有Template：

大家一齊send email去商經局同廣播處長支持Rthk

Push

今日先出聯署，連登都未有人講已經有萬幾人聯署大家快d CLS出去

推，已簽

請幫手推同share個po出去

抗爭轉型：成爲高牆，拒做雞蛋

推

請幫手推同share個po出去叫人簽

push

Done

大家簽完記得share埋個po出去，好多人唔上連登

傳統華人幾千年都係黑社會文化，
將所有尊嚴放在一群人格已自小扭曲的中老年人身上
扼殺年輕人的意志，自由思維，和獨立思考
好難發展成西方國家的民主、自由、開放制度。
因為每人都恐懼政權對自身傷害，所以要先傷害別人。

已簽

支那人既奴隸文化，一定要聽君主號令，無個獨裁者管住佢地就唔舒服

Signed and shared

方便既話大家一傳十十傳百出去

話明港台
問返台灣啲野都唔得?

pushhhhh

咪係係咪以後唔可以採訪台灣選舉？

推
又要簽又要SD EMAIL呀
2樣都要做!

已簽
多謝出Post提醒

不如俾我直接同班IQ低高100既膠官講 等佢地收皮

推上去 撐RTHK arrrrrr

DONE

登記選民 九月投票

每日to-DO List
1. Twitter 戰線
2. 去tvb廣告商fb洗版
3.幫襯黃色經濟圈
4.壯大黃圈youtuber, Dislike 藍絲Youtuber
5.日日練體能 23條is coming to twon

加入工會
⚠️工會大全⚠️

個顧問團之前唔係都話台長發佈不實資訊?....

support RTHK

pp

Signed and shared.

政府口舌係政府新聞處 港台還港台

記得港台播台灣總統選舉 鏗鏘集定乜都幾detail

幫港台撐港台

我記得1月台灣選舉個陣，cctvb比人轉去支那網嘅片，全部都係blur咗選票直擊個part

tui

PUSH

signed n shared

支持

簽左

done

Pish

大部份亞洲文化係咁
除咗呢近十幾年黎好咗啲

聯署師召喚

signed and shared

差唔多達標

推呀

屌，好撚堅，痴線

港台屈撚到

change唔係咁玩，一達標佢就會加大個上限，多多益善

不如講下政府點解唔為市民效忠

連支那口號都識講為人民服務啦

唔駛一分鐘send完

P

p

向廣播處處長問責？咩叫問責？食得架？
你班垃圾都未洗問責人地問一條問題要問責，講出黎會唔會面紅？

港台好撚型

簽咗

大家一齊簽

DLLM 邱騰華.

推啊推

要問責第一個問你垃圾狗官邱騰華就岩

[任務整合]我哋一齊嚟守護香港電台，做佢哋嘅後盾，好唔好

連登網軍出動

記者問一條問題就要署長負責，咁黑警公槍亂射係咪要pk鄧負責？

簽！！

簽左
Push

我推

推，簽名師出動!!!

推呢個，大家一齊Send Email

pushed

我想問手機版粒制係邊 我次次都搵唔到

Done!!!

簽名喇喂

邱騰華干預新聞自由， 損害香港引以為傲的核心價值， 應引咎辭職。

已 SIGNED, SUPPORT & HELP PUSHING

留名

cls

pish

sent

其實顧問團成員有d咩人?呢個真係政府官方個個?
之前先好似聽佢地話頭條新聞立場偏頗唔正確

個個應該係顧問委員會，呢個就奶共想插手既

Signed

「解悶工廠」 點解還押抗爭者仲睇到連登？

signed

唔係奴隸，係奴才呀

推返上熱門

聯署師出動

咁快俾其他post推走咗呢個聯署

係咪有人好驚呀

繼續推

5萬幾喳

簽咗嘅用sns share出去

點解吾多人推？P牌冇得推，你哋加油

港台

一早簽咗啦。
要d港台陪班垃圾做假新聞、做粉飾、豈有此理。

垃圾局長

好多傻鳩建制係咁諗架
果然係中國人

【抗疫兼抗暴政】行動post: 不如恢復十點和你嗌？

屌，重要post冇人推

誠哥可唔可以出錢贖港台

無人推我哋推

推推推

啱啱睇有線新聞見到
已簽

Push ar

港台出緊香港納稅人嘅糧，
服務返香港人好正常。

加上特首及立法會唔係真普選，
所以香港政府都唔係由香港人受權去管理。

咁港台仲咩要做一個「無香港人受權去管理香港嘅機構」嘅喉舌？

傳媒從來都唔應該係任何政權嘅喉舌

對

Signed

支持港台編採自主

明明係同時投訴商務局條仆街做官妓，變咗只係贊港台

效果差一啲

支持港台，高質電視台睇

[國際戰線聯署要人]武漢肺炎肆虐全球 中國理應謝罪賠款

1. China Must Pay for Chinese-virus crisis, as COVID-19 Scythes through World
(a) 白宮聯署：
(b) Change:

2. Investigation into the Role and Accountability of Communist China in the China-originated COVID-19 Crisis